[
    {
        "question": "Что означает слово absorb?",
        "options": [
            "a) Прокачивать",
            "b) Поглощать",
            "c) Переводить",
            "d) Укреплять"
        ],
        "correct_answer": "b) Поглощать"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово alter?",
        "options": [
            "a) Улучшать",
            "b) Изменять",
            "c) Создавать",
            "d) Снижать"
        ],
        "correct_answer": "b) Изменять"
    },
    {
        "question": "Что означает слово blame?",
        "options": [
            "a) Долг",
            "b) Вина",
            "c) Ответственность",
            "d) Путь"
        ],
        "correct_answer": "b) Вина"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово boost?",
        "options": [
            "a) Увеличить",
            "b) Преуменьшить",
            "c) Обозначать",
            "d) Забывать"
        ],
        "correct_answer": "a) Увеличить"
    },
    {
        "question": "Что означает слово breakthrough?",
        "options": [
            "a) Разрыв",
            "b) Прорыв",
            "c) Снижение",
            "d) Успех"
        ],
        "correct_answer": "b) Прорыв"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово capability?",
        "options": [
            "a) Способность",
            "b) Препятствие",
            "c) Секрет",
            "d) Возможность"
        ],
        "correct_answer": "a) Способность"
    },
    {
        "question": "Что означает слово choose?",
        "options": [
            "a) Искать",
            "b) Выбирать",
            "c) Создавать",
            "d) Избегать"
        ],
        "correct_answer": "b) Выбирать"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово collaborate?",
        "options": [
            "a) Работать",
            "b) Сотрудничать",
            "c) Предсказывать",
            "d) Понимать"
        ],
        "correct_answer": "b) Сотрудничать"
    },
    {
        "question": "Что означает слово consolidate?",
        "options": [
            "a) Консолидировать",
            "b) Снижать",
            "c) Разделять",
            "d) Укреплять"
        ],
        "correct_answer": "a) Консолидировать"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово crucial?",
        "options": [
            "a) Важный",
            "b) Опасный",
            "c) Ключевой",
            "d) Недоступный"
        ],
        "correct_answer": "c) Ключевой"
    },
    {
        "question": "Что означает слово decline?",
        "options": [
            "a) Увеличение",
            "b) Снижение",
            "c) Ретрансляция",
            "d) Улучшение"
        ],
        "correct_answer": "b) Снижение"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово discoverable?",
        "options": [
            "a) Открытый",
            "b) Обнаруживаемый",
            "c) Недоступный",
            "d) Простой"
        ],
        "correct_answer": "b) Обнаруживаемый"
    },
    {
        "question": "Что означает слово distinctive?",
        "options": [
            "a) Отличительный",
            "b) Простой",
            "c) Хрупкий",
            "d) Устойчивый"
        ],
        "correct_answer": "a) Отличительный"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово doubt?",
        "options": [
            "a) Сомневаться",
            "b) Видеть",
            "c) Понимать",
            "d) Направлять"
        ],
        "correct_answer": "a) Сомневаться"
    },
    {
        "question": "Что означает слово dysfunction?",
        "options": [
            "a) Устройство",
            "b) Дисфункция",
            "c) Задержка",
            "d) Поддержка"
        ],
        "correct_answer": "b) Дисфункция"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово encoded?",
        "options": [
            "a) Закодированный",
            "b) Открытый",
            "c) Переведенный",
            "d) Легкий"
        ],
        "correct_answer": "a) Закодированный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово enhance?",
        "options": [
            "a) Поддерживать",
            "b) Укрепить",
            "c) Игнорировать",
            "d) Понижать"
        ],
        "correct_answer": "b) Укрепить"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово firing?",
        "options": [
            "a) Ожидание",
            "b) Обжиг",
            "c) Остановка",
            "d) Создание"
        ],
        "correct_answer": "b) Обжиг"
    },
    {
        "question": "Что означает слово forgetful?",
        "options": [
            "a) Умный",
            "b) Забывчивый",
            "c) Верный",
            "d) Мудрый"
        ],
        "correct_answer": "b) Забывчивый"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово generate?",
        "options": [
            "a) Забывать",
            "b) Процессировать",
            "c) Производить",
            "d) Продавать"
        ],
        "correct_answer": "c) Производить"
    },
    {
        "question": "Что означает слово harness?",
        "options": [
            "a) Использовать",
            "b) Ограничивать",
            "c) Блокировать",
            "d) Слушать"
        ],
        "correct_answer": "a) Использовать"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово inhibitory?",
        "options": [
            "a) Ускоряющий",
            "b) Подавляющий",
            "c) Дополнительный",
            "d) Вредный"
        ],
        "correct_answer": "b) Подавляющий"
    },
    {
        "question": "Что означает слово journey?",
        "options": [
            "a) Путеводитель",
            "b) Путешествие",
            "c) Отдых",
            "d) Переезд"
        ],
        "correct_answer": "b) Путешествие"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово knit?",
        "options": [
            "a) Плести",
            "b) Вязать",
            "c) Резать",
            "d) Собирать"
        ],
        "correct_answer": "b) Вязать"
    },
    {
        "question": "Что означает слово meaningful?",
        "options": [
            "a) Яркий",
            "b) Мудрый",
            "c) Значимый",
            "d) Странный"
        ],
        "correct_answer": "c) Значимый"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово memory?",
        "options": [
            "a) Воспоминание",
            "b) Память",
            "c) Ответ",
            "d) Состояние"
        ],
        "correct_answer": "b) Память"
    }
]
